# Как разместить свой код

### Для начала надо получить доступ
1. [Зарегаться](https://gitlab.com/users/sign_in#register-pane) на гитлабе
2. Скинуть ссылку на свой профиль [мне в телегу](https://tele.click/lvls9)
3. Проверить, что я добавил тебя [в группу](https://gitlab.com/vt2018)

### Дальше - скачать репозиторий
Для этого тебе нужен установленный **Git**: https://git-scm.com/downloads

Не суть, как ты это сделаешь, но ниже прикрепил скриншот,
как это без проблем сделать в IDEA.  
От тебя попросят **ссылку на репозиторий**.  
На момент написания этой статьи она выглядела так:
`https://gitlab.com/vt2018/programming.git`

![Скриншот IDEA](https://docs.microsoft.com/en-us/azure/devops/repos/git/_img/create-repo-intellij/clone-context-menu.png?view=vsts)

### Отлично, допустим скачали
Настрой Git: укажи своё имя, отметь свою почту.
> Если не знаешь, как это сделать, почитай это: https://vk.cc/8ueXIQ

Дальше. Всё, что от тебя требуется - это:
> Условимся, что `work` - это номер лабы, а `var` - это номер варианта
1. Создать отдельную ветку, взяв начало с `master` с названеим `work-var` и переключиться на неё
2. Создать *отдельный* модуль для своего варианта с названием `work-var`.
Это нужно для того, чтобы каждый работал в своей независимой среде.
> Работа с модулями производится в **File/Project Structure (Ctrl+Alt+Shift+S)**
3. Засунуть свои исходники в папку `src`
4. Сделать **инициирующий коммит** *(Ctrl+K)*, **запушить** изменения *(Ctrl+Shift+K)*
5. Сделать **merge request** для слияния твоей ветки в `master` через интерфейс gitlab'а
> Если сложно, есть статья (уже устаревшая), в которой более-менее показал, как что делать:
https://vk.com/@lvls9-gitlab

### В итоге выглядеть всё будет примерно так
![Структура проекта](https://pp.userapi.com/c851124/v851124451/18608/syLlkXd7OHk.jpg)

# Общие правила для сохранения порядка в проекте
1. Перед тем, как начать что-то делать, скачай последние изменения: **VCS/Git/Pull (Ctrl+T)**
2. Главное - работай в своей отдельной ветке и модуле. Не мешай другим на их территории.
3. Сюда же можно отнести структуру проекта: `work-var`/`папка с исходниками`/`сам код`
4. Старайся информативно подписывать коммиты
5. Не перегибай с комментариями, хороший код не нуждается в них
6. Более того, если в коде есть баг, пометь его как `// TODO: описание бага`
7. **Смотри, что и куда пушишь!**
8. Пользуйся автоформатом. `Ctrl+Alt+L` - и твой код *намного* приятнее читать.
9. Если сделал ошибку, используй `revert` или `reset`
в случае, если хочешь избавиться от мусора.
10. Так же можешь погуглить про `cherry-pick` и `rebase` - 
это для красивых переходов между коммитами